青年撤控獲訟費 官：藏士巴拿非自招嫌疑

青年撤控獲訟費
官：藏士巴拿非自招嫌疑

【本報訊】11.2港島舉行流動式集會，警方在銅鑼灣截查多人，其中一名無業青年因藏有兩支士巴拿，被控管有可作非法用途工具罪。案件昨日再提堂時，控方稱因證據未足以達至合理定罪機會，故申請撤銷控罪，但咬定被告是自招嫌疑，拒絕賠償訟費。裁判官林子勤認為單指被告藏有士巴拿，不足以證明他自招嫌疑，批准被告可取得訟費。

控方反對失敗

被告顏偉濠（20歲，圖）獲撤控後，隨即申請訟費。控方反對，並呈上一本厚四十多頁的相冊，其中一張照片顯示被告蒙着面被捕時坐在地上的情況，另外是一些從被告身上搜獲的物件，包括頭盔、手套、自製盾牌，及控罪所指可作非法用途的兩支士巴拿。控方強調，被告是自招嫌疑。

辯方則反駁指出，藏有這些物件，不代表犯罪。裁判官細閱相冊之後，亦認為單就被告藏有兩支士巴拿，不足以證明被告自招嫌疑，因此批准辯方的訟費申請。

大律師郭憬憲認為，控方有責任就被告有意圖非法使用士巴拿舉證。以近日警方拘控多名帶備雷射筆的市民為例，郭指市民並非攜有違法物品，「例如槍咁你都可以推論到有非法用途，但雷射筆係文具嚟架嘛，士巴拿又係工具」，除非當事人於警誡供詞作出招認，或有環境證供推論，否則憑搜獲物品難以證明有意圖犯法。

郭直言不同意雷射筆被列為違法用品，又指雷射筆自上世紀80年代出產，直至2019年才會因管有而被大規模撿控，「好多女士都有激光脫毛機，嗰啲雷射輸出咪仲勁，咁嗰啲攞出街係咪又俾人拉呀？」

警方已非首次濫捕濫控， 早前有多宗示威案在拖延數月後，終被撤控。撤控案件涉及不同控罪，襲警罪佔最多。

去年11月有將軍澳男街坊因不滿警察在其寓所附近狂放催淚彈影響子女，戴上裝備落樓與警理論要求停手，惟其間被指推撞警員，遭粗暴制服更反被控襲警。控方最終卻以證據不足為由撤控。另有一名廚師曾大喊「黑警死全家」後被控襲警，控方四度提堂後撤控，並須賠償訟費。

另有19歲中大生被指與其他三人藏有攻擊性武器，終獲撤控；有三人被指於8月3日在旺角非法集結，終被撤控當庭釋放。
案件編號：ESCC2643/19

push

只要被捕時唔亂咁講野好難屈得入

全部都鳩拉鳩告

走住屌好柒啊

推到比立場/蘋果/議員睇到
［停止使用建制稱呼親共人士］

強烈要求使用「共派」取代「建制」稱呼

黑警自己都撈亂晒的證供，另外今日甚至有單交唔撚到文件(錯grammar?)